「0被擊落不敗神機」傳出借台灣 F-15C現身環太平洋軍演

「0被擊落不敗神機」傳出借台灣 F-15C現身環太平洋軍演

2018「環太平洋軍演」美軍特別派出曾經傳出要出借給台灣的F-15C戰機，從美國內陸的內利斯空軍基地飛往夏威夷參加軍演。

根據TVBS報導，在2年一度的環太平洋軍演中，美軍特別將F-15C戰機從內陸調往夏威夷，與F-22猛禽戰機、航空母艦艦載機F-18大黃蜂等戰機進行協同作戰或對抗的訓練，確保戰時能夠維持空優。

F-15作為美國空軍的中堅力量已服役約40年，總生產數量超過1200架，外銷6個國家，根據波音公司和美國空軍發布的官方消息顯示，F-15鷹式戰鬥機（F-15 Eagle）在戰鬥中有著104:0的勝負比，雖然有異議人士認為F-15曾被擊落，但是目前仍沒有任何有利證據能夠證明F-15的擊落紀錄。

在今年3月時，美方提議國軍「租借」中古F-15戰鬥機來補強防空戰力，此一方案有2個好處，首先這個方案可以避免占據美國對台軍售額度，再者是可以顧及我方的預算，因為租借費用可以依據租借時間來進行調整。

不過國防發言人陳中吉在當時否認了這項消息，「有關租借這個案子，沒有，純粹是媒體的臆惻。」

F-15現在仍是美軍主力戰機，美國空軍副參謀長傑瑞．哈里斯(Jerry Harris)上將曾指出，「除非F-35的數量足夠，否則不會考慮退役F-15。」據2017年的報導，他認為這些F-15還可以用7到8年，其他的機型像是F-15E、F-16和一部分A-10還有更多可用壽命。

原文網址: 「0被擊落不敗神機」傳出借台灣 F-15C現身環太平洋軍演 | ETtoday軍武新聞 | ETtoday新聞雲 手機版 | ETtoday MobileWeb
Follow us: @ETtodaynet on Twitter | ETtoday on Facebook

又要台軍比人保護費

唔買美國武器你覺得台仔可以整到有能力對抗支那一線既飛機出黎咩
經國號點同su-27打

波蘭爭住想俾
香港有錢都係倒落海咋

其實會唔會唔只借 F-15C, 會借埋機師

買番黎唔係問題 但國軍最大問題係啲軍備成日欠缺保養...導致意外發生損失戰鬥機機師

中古F-15C

香港唔起高鐵三跑西九港豬澳可以租到幾多架F15

YES 成個團隊都係美軍人員

講多D,其實會變相美軍註台灣本土

其實唔係話海軍陸戰隊守個合作社；咪派海軍陸戰隊航空兵囉

題外話，top gun 2會用咩戰機拍？

F-15都好吹奏，F-15叫神機咁F-22叫乜

買F-35B好過

嗱！台軍我就不嬲都話佢垃圾既！

2005年時瑞典SAAB叫過台灣, 話不如一齊合研GRIPEN 2020隱形戰機啦！
2020年就有得用啦！

仆街台仔話唔合研, 坐定定係度
依家走去跪求美帝中古 F-15C？

你當初肯去整，依家有隱形戰機用啦！真係正柒軍黎！

星加坡隻F-15SG仲勁過你！

super hornet

打對面D次貨，F-15C夠做啦

f-15 假想敵就係側衛家族
點會唔夠照

F-15早D出現架

vs 殲20

呢啲合作項目台灣都有顧慮嘅
都要顧及中共出手壓迫瑞典要佢放棄同台灣合作
費時錢就出咗技術又無得分

j20算吧啦
而家都未敢公開玩高速轉向